【宇宙最強】亞馬遜股價坐火箭！貝索斯身家衝破萬億港元

全球科技股大回吐，惟美國電商巨擘亞馬遜股價周五卻曾破頂，單日最多飆近8%至1,638.1美元，市值超越7,600億美元（約5.92萬億港元）。亞馬遜創辦人、全球首富貝索斯身家因而不斷攀高至逾萬億元，單日進賬43.1億美元（約335.4億），至1,308億美元（約1.02萬億港元），拋離微軟創辦人蓋茨的身家近400億美元。

受惠業績亮麗，並獲高盛與摩根士丹利等大行調高目標價，亞馬遜周五曾急升7.9%創紀錄新高，收市升幅收窄至3.6%，報1572.62美元。據彭博億萬富豪指數資料，截至上周五（27日）止，貝索斯身家暴漲至1,308億美元，繼續榮膺全球首富，緊隨其後的微軟創辦人蓋茨身家僅916億美元。，已被貝索斯拋離約四成

亞馬遜今年首季淨銷售按年升43%至510億美元，經營收入勁增92%至19億美元。此外，公司宣佈下月11日起提高Prime membership會員年費，由99美元調高到119美元。高盛和摩根士丹利看好亞馬遜前景，於周五調高亞馬遜目標價。其中，高盛最牛睇亞馬遜於未來12個月內升見2,000美元，較周五收市價仍有27%潛在升幅。摩根士丹利則預計，亞馬遜未來12個月內可升至1,700美元，潛在升幅亦有8.1%。
事實上，亞馬遜股價表現突出，年初至今累升34.5%，跑贏大市，帶挈貝索斯於今年3月成為首位身家突破1,000億美元的億萬富豪外，今年內其身家累積增加317億美元（約2,473億元），是今年唯一身家明顯大幅上漲的科技巨頭。微軟股價今年內累升12%，但創辦人蓋茨年初至今身家縮水2.43億美元；緊隨其後的朱克伯格今年身家亦減近10億美元；港上市的「股王」騰訊（700）表現亦失威，股價累跌4%，拖累馬化騰身家由年初至今蒸發18億美元（約140億港元）。
不過赴美上市的中資科網股如百度和阿里巴巴表現仍佳，今年內分別累升7.6%及2.7%，兩間公司創辦人身家亦有進脹。百度創辦人李彥宏今年身家增12.5億美元，馬雲身家則累升近8億美元。
另外，54歲貝索斯上周出席活動時被問將如何運用巨額財富時，他透露將由亞馬遜獲取財政資源發展太空旅遊，以及跟太太與子女度假，盡享天倫之樂。而貝索斯積極發展的太空旅遊計劃Blue Origin，將於周日進行火箭發射測試。

亞馬遜股價暴升
中国或成最大贏家

1日300億

人工智能霸主極有可能係Amazon

去到呢d位
只係一堆數字